[不指責不割蓆] 沈旭暉：「眼界跨越邊界，你會豁然開朗」

「當你的眼界跨越邊界時，便會豁然開朗，這是新一代可以思考的未來方向。」出身傳統知識分子家庭，新一代「斜槓族」沈旭暉，贏在起跑線，卻未有按父母的願望去讀金融、入iBank，反而鍾情國際關係，向不同領域探索，練就「百足咁多爪」。他認為，年輕人需學習在不同地方生存，熟悉科技同時兼備人的元素，同時要開拓視野，跳出香港就能豁然開朗。他形容大灣區是港人福地，認為年輕人不應抗拒到大灣區發展。大公報記者 趙凱瑩
沈旭暉的父親是前港大電機電子工程系教授，母親曾在《大公報》工作，中學時就讀皇仁書院，會考取得九優成績，並獲獎學金往美國耶魯大學讀書。按照這個「人生贏家」的package，他理應做個專業人士、賺大錢，他卻選擇跟隨自己的興趣，讀文科、修國際關係，兼顧學者、旅行社創辦人、報章主筆、編程學校創辦人等職務，成為不折不扣的Slashie（斜槓族）。
Slash突破了單一職業的限制，獲全球年輕人追捧，作為Slashie，沈旭暉亦有深刻體會，「其實Slash不等於無紀律，相反要相當有紀律去規劃自己未來。」
反映傳統行業的吸引力減低，新一代的思維已經改變。他預期科技發展將會取代很多職業，可以想像在未來20年不再有單一工種，生涯規劃是很重要，但不會再以傳統的形式進行。
「當你的眼界跨越邊界時，便會豁然開朗，這是新一代可以去想的未來方向。」他稱近年社會鼓吹創業，配合大灣區發展，可令年輕人有更大的發展空間。
「大灣區是香港的福地，香港人應該思考如何利用周邊的關係，既鞏固香港的位置，同時對國家有貢獻。」他說香港歷史上的成功，有一個好重要元素，「香港是一個好開放的社會，因為大家好歡迎外來專才，相反香港人去到各地亦都好容易適應，也因為香港本身是一個好流動的社會。」
要如何吸引港青到大灣區發展？他認為要先找到切入點，「當內地政府、企業的支援都好過香港，便可以超越意識形態。」
沈旭暉指內地年輕人興起「飲喜茶」文化，「為什麼內地年輕人飲喜茶而唔去STARBUCKS？這是中國獨有的文化，是一個文明的『範式轉移』，要香港年輕人擁抱這種『範式』，相對於灌輸意識形態更容易。」他相信只要生活上有共同話題，香港年輕人就會更加容易明白整個大灣區概念的機遇所在。
「新一代的小朋友必須學會如何在不同地方生存，同時要學習編程等科技，與機械溝通，而人的元素是用以證明自己的價值，這樣才能適應未來生活。」作為兩名女兒的父親，促使他思考未來的教育方式。
沈旭暉認為，全新的教育模式應具備三大元素，包括對全世界溝通的能力、對科技溝通的能力，以及保留人與人溝通的能力。
生活技能要從小學起，沈旭暉去年起在浙江桐鄉籌建「耀華國際生活教育學院」，正是希望培養能適應新一代生活的青年。他指出，學院希望擴闊人們過去對國際關係的狹窄概念和印象，由酒店服務、餐飲服務，到回應新科技時代的創投基本訓練，探討何謂生活品味和人文素質，比由上而下的理論更實用，「這個時代對生活條件國際化好有需求，但要同時保留中國文化的基礎，這正是學院想研究的重點項目。」

沈旭暉叫我哋反攻大陸

大家記唔記得”攬炒”最一開始點解？ 唔好俾人spin走!!!!

講得冇錯